# EP1 - OO 2019.2 (UnB - Gama)

<em>Bruno Carmo Nunes - 18/0117548</em>

## Utilização
O programa deve ser executado num sistema Linux ou Mac, pois utiliza system("read").
Caso seja executado em Windows, mudar os **system("read")** para **system("pause")**.
Versão do kernel linux 5.2.17-200.fc30.x86_64 executado;

Tenha o *git*, *make* e o compilador *c++* instalado na sua maquina.

Para clonar:

`git clone https://gitlab.com/brunocmo/ep1.git`

Para compilar o programa:

`make`

Para executar o programa:

`make run`

Para limpar os arquivos .o e bin do programa:

`make clean`


O programa consiste num mercado virtual, onde nele tem 3 modulos de operacao,
venda, estoque e recomendacao.

O modo venda tem o registro no caixa dos produtos que o usuario quer comprar.
Caso o CPF do usuario nao seja encontrado, tem-se a criacao de um novo usuario.

O modo estoque, pode se visualizar os produtos do mercado, todos os produtos estao
ordenados por categoria e nome do produto. Pode-se tambem adicionar produtos e atua-
lizar os produtos do estoque.

O modo recomendacao, mostra a partir do CPF do cliente os produtos recomendados a
partir do produtos mais comprados pelo mesmo cliente.

Obs.: Caso tenha erros no programa, provavelmente a lista *cliente.txt* e *produto.txt*
não foram carregadas.

Bibliotecas utilizadas:

  * iostream
  * vector
  * cstring
  * iomanip
  * algorithm

  Para o formato do arquivo *cliente.txt*:

    * Nome do clientes
    * CPF
    * Se é sócio
    * laço de categorias preferidas
    * $ = delimitador de cliente


  Para o formato do arquivo *produtos.txt*:

    * Nome do produto
    * Categoria do produto
    * Valor do produto (R$)
    * Quantidade do produto
    * $ = delimitador dos produtos



## Descrição

Victoria possui um pequeno comércio que atende a população de seu bairro. Com o passar do tempo, a pequena empreendedora foi adquirindo experiência e, por conta de seu excelente poder de negociação, ela conseguia reduzir significativamente o preço dos produtos oferecidos.

Entretanto, apenas preços baixos não eram o bastante para manter a clientela. Em uma noite de inspiração, Victoria pensou em duas estratégias para atrair mais pessoas:
- Oferecer descontos de 15% para clientes sócios;
- Oferecer produtos recomendados exclusivamente para cada cliente;

Para colocar as ideias em prática, ela deve abandonar seu velho hábito de utilizar seu estimado caderninho para gerenciar sua loja. Uma amiga te recomendou para desenvolver um *software* que ajude o estabelecimento a implementar as novas estratégias de negócio. Com a sua ajuda, **todas as vendas serão realizadas pelo computador operado por uma funcionária**. Em uma breve conversa com Victoria, foi possível entender algumas características importantes do sistema:
- Victoria está aprendendo C++ em um curso online e, portanto, prefere que o sistema seja feito nesta linguagem para que ela consiga fazer as próprias manutenções quando necessário;
- Devem existir três modos de operação do sistema:
    - **Modo venda**
    - **Modo recomendação**
    - **Modo estoque**

### Modo venda
Em relação ao modo venda, deve-se observar os seguintes pontos:
- Antes de cada venda, deve ser possível inserir os dados do cliente para identificar se ele é sócio ou não;
- Caso o cliente não possua cadastro, ele é feito antes da compra;
- A cada compra, deve ser possível colocar vários produtos no carrinho;
- No fim da compra, devem ser exibidas na tela as seguintes informações:
    - Lista de produtos vendidos, a quantidade e seus respectivos valores;
    - Valor total dos produtos;
    - Valor do desconto oferecido;
    - Valor final da venda;
- Ao fim, caso a compra apresente algum produto em quantidade maior que a existente no estoque, ela deve ser cancelada sem alterar o estoque e uma mensagem de erro deve ser apresentada;

Para evitar o recadastro de clientes, Victoria deseja que os dados de cadastro sejam salvos em arquivos. Assim, será possível acessar os dados mesmo que se encerre a execução do programa.

### Modo estoque
Para manter o estoque do estabelecimento, deve ser possível cadastrar novos produtos (não haverá a necessidade de se remover produtos, apenas de se atualizar sua quantidade). Além disso, para evitar o recadastro de produtos e categorias, os dados devem ser armazenados em arquivos.

Aqui estão alguns aspectos importantes deste modo:
- Há várias categorias de produtos existentes no estabelecimento e, sempre que possível, Victoria tenta trazer coisas novas (O número de categorias não é fixo mas, assim como no caso dos produtos, não será necessário remover nenhuma categoria);
- Um produto pode pertencer a mais de uma categoria;

### Modo recomendação
Para listar os itens recomendados para cada cliente, Victoria pensou em uma solução bem simples. A cada compra, é possível identificar a categoria de cada produto. Com este dado, é possível saber qual categoria que mais interessa o cliente.

Neste modo, também há alguns pontos a serem considerados:
- Ao entrar no modo recomendação, deve ser possível inserir os dados do cliente para buscar os produtos recomendados exclusivamente;
- Caso o cliente não possua cadastro, uma mensagem de erro deve ser mostrada;
- A lista de recomendações deve ter as seguintes características:
    - Até 10 produtos;
    - Ordenados de acordo com o grau de recomendação (mais recomendados primeiro, menos recomendados por último);
    - Caso o grau de recomendação seja o mesmo, o critério de ordenação deve obedecer à ordem lexicográfica;

## Orientações

Quando finalizado, o projeto deverá conter um arquivo, na pasta `docs`, contendo instruções de execução (comandos, menus, etc) e a lista de dependências (bibliotecas ou pacotes necessários para se executar o software).

Existe um material de apoio na [wiki do repositório](https://gitlab.com/oofga/eps/eps_2019_2/ep1/wikis/Home) contendo orientações técnicas relevantes para o desenvolvimento deste projeto.
